華春瑩：為什麼闖美國會的是極端分子，闖港立法會的是民主鬥士？

華春瑩回應美國“國會淪陷”：希望美國人民盡快享有和平穩定和安全
來源：環球時報-環球網

2021-01-07 15:35

【環球時報-環球網報導 記者 白雲怡】當地時間6日下午，數百名特朗普支持者衝破障礙進入美國國會大廈，向正在進行大選投票結果認證的國會聯席會議施壓。示威者和警方發生衝突，議員們被緊急疏散，選舉人票認證程序一度被迫中止。據美國華盛頓特區警察局長稱，截至目前已經有4人在暴力示威活動中死亡。對此，中國外交部發言人華春瑩7日表示，希望美國人民能盡快享有和平、穩定和安全，她同時敦促人們深思，為何美國一些人士與媒體對2019年香港修例風波中的暴力行為給予了完全不同的評價。

華春瑩在當天舉行的外交部記者會上表示，已註意到美國國內發生的事情，相信美國人民也希望盡快恢復正常秩序。她注意到，在這次暴力事件中已經有4人死亡，也注意到中國網民對此的一些看法和評論。

“很多人在思考這樣一個問題：似曾相識的情景，但美方一些人士和媒體做出的反應為何是截然不同的？”她在回應有媒體有關美國國會騷亂和2019年香港動蕩的對比的問題時稱，2019年7月，香港激進示威者曾暴力衝擊香港立法會大樓，暴力破壞並襲擊警察，但香港警方保持高度克制和專業，沒有一個示威者死亡。而今天在美國國會發生的事情沒有在香港發生的事件暴力程度高，但卻有4人死亡。

“當年他們對香港用的什麼詞？現在他們又用的是什麼詞？”這名中國外交官反問道，現在美國的主流媒體眾口一詞譴責，稱之為“暴力事件”“暴徒”“極端分子” “恥辱”，當年他們形容香港又用的是什麼詞語？ “靚麗的風景線”，把他們美化成“民主鬥士”。 “這種用詞的截然不同和背後的原因是令人深思的，值得進行嚴肅和深刻反思。我們相信美國人也希望安全和安寧，尤其在新冠疫情的背景下，我們也希望美國人能盡快享有和平、穩定和安全。”

舉報我也說兩句責編：蔣莉蓉

仲唔係你做

因為一個民主國家一個極權國家
屌駁都覺得自己ON9

美國會被闖 中國外交部藉香港立法會大肆譏諷
最新更新：2021/01/07 16:34

（中央社記者邱國強北京7日電）針對美國國會遭抗議者闖入造成死傷，中國外交部發言人華春瑩今天藉機譏諷說，一些美國官員、議員及媒體對當初香港立法會被闖入「用的是什麼詞」，現在對美國用的又是什麼詞？

華春瑩也說，中方相信美國人民希望安全和安寧，也希望美國人民能夠儘快享有和平、穩定和安全。

中國外交部下午舉行例行記者會，有中國媒體刻意將此事與2019年「反送中」示威者進入香港立法會事件作連結，要求華春瑩回應。華春瑩則作上述表示。

華春瑩首先聲稱，中國民眾「有權利和自由在網上發表他們的看法和評論，同時很多人在思考」，這是「似曾相識的情景」。但美方一些人、包括一些媒體作出的反應是截然不同的。

她又針對2019年7月「反送中」示威者進入香港立法會說，香港警方「保持了高度克制和專業」，沒有一個示威者死亡。但現在在華盛頓發生的事情，暴力程度和破壞程度沒有當年香港發生的事件那麼嚴重，但已有4個人死亡。

華春瑩說，當時美國的官員、議員、媒體「對香港用的是什麼詞，現在他們對美國用的又是什麼詞呢？」如今美國主流媒體眾口一詞地譴責這是暴力事件，指暴徒、極端分子和惡棍是恥辱的。但當時他們形容香港「暴力示威者」用的是「美麗風景線」，且美化成「民族英雄」。

她語帶譏諷說，美方一些人對2019年香港發生的事情，和今天在美國正在發生的事情「截然不同反應和用詞，這種鮮明的對比及其背後原因是令人深思的，值得大家進行嚴肅和深刻的反思」。

華春瑩又聲稱，中方相信美國人民是希望安全和安寧的，特別是在當前疫情的嚴峻形勢下，中方也希望美國人民能夠儘快享有和平、穩定和安全。

此外，中國中央廣電總台國際交流局今天以發言人名義發表聲明說，包括中國環球電視網美國頻道（CGTN America）在內的多家媒體在華盛頓國會山的常用連線點遭示威者襲擊，現場一片狼藉，各家媒體記者目前安然無恙。中央廣電總台向前方記者表示慰問，並籲請美方採取必要措施保障媒體記者的安全。（編輯：繆宗翰）1100107

WSJ已經幫香港人澄清左 幫手retweet

say no既中國人都入晒去一係坐, 一係死. 不穩定因素直接消除. 咁中國梗係日日都穩定和平

喂，喂，你干涉人哋內政呀

同啲冇腦師奶講埋同一句嘢

因為人地係民主國家囉

一邊選輸唔認數
另一邊係選贏左會俾人dq

民意有分別囉，香港示威者係代表多數香港市民，但係即使你唔承認都好，trump係今次選舉已經輸咗，所以佢哋無民意授權咪係極端分子

因為你係港共囉

唔好意原來美國事務不嬲都係共產黨主理
唔存在干涉別國內政

下
美國選舉舞弊法院不公傳媒假新聞網絡巨頭控制言論自由咁都叫民主國家？

Because they are fucking nazis how hard is it to understand

華春瑩回應美國“國會淪陷”：希望美國人民盡快享有和平穩定和安全

為什麼奧斯辛威集中營是極右法西斯，新疆再教育營是中華民族偉大復興

Double Standard are always CCP's techniques to spin

其實點解華春瑩咁關心美國事務

唔駁就話語權拱手讓比支那共匪

好簡單，人地搞初選會唔會比人拉？

干涉別國內政

為什麼？
因為中共。

因為支那係極權，美國係民主社會

唔好說三道四

為什麼係美國我可以公開屌鳩美國總統，而係中國我唔可以公開屌鳩習近平呢？

口交部最叻都係斷章取義

中國如獲至寶

Hong Kong people have the support of most Hong Kongers, so we are not creating a riot.

While most Americans do not support the riot in D.C.

This is the difference.

為甚麼華春瑩有眼耳口鼻是人 狗有眼耳口鼻是狗 ?

其實 d 藍絲次次俾人對質都唔會上心 下次又出嚟吠

對家講歪理我地點解要激動

華大媽今舖如獲至寶
支那做到民主國家先講啦

點解中國屌習大大係癲覆政權
點解美國屌侵侵就係華爾街精英

因為港共政權賊義賊仁

請不要干預別國內政

因為人地本身有民主
同爭取民主

點解民主共和兩黨可以搞總統初選, 香港泛民搞初選就係顛覆國家政權? 收皮啦支那國華大媽 斷章取義比喻不倫

為什麼南京事件是大屠殺，天安門事件不是大屠殺？中方請好好反思

邊叫民主

支那狗憑咩同人比

呢個正，巴打你嗰正！

駁唔到

因為我地係反fucking chinkies

收嗲啦含春瑩
獨裁政體同民主政體邊有得直接比較？

因為人地成個政府係民選，你支共係極權

「堅」夫「瑩」婦

用中國儒家言論教訓五毛小粉紅，香港、美國衝國會就係不同

又話個選舉唔民主做假？
咁到底個選擇係咪公平公正？
係又點解有人衝擊國會？

香港人佔領立法會唔係開會期間做，冇阻止任何議案，純昭示抗議極權目標。
美國示威者係用暴力試圖阻止頒布已經響民主體制下得出O既選舉結果，妄顧其他人投票者O既意願。
唔識分O既話唔該返鄉下讀多幾年書。

咁都死咗四件

你要比呀
黎呀 你係咪民選政府 有冇足夠認受

下
美國選舉舞弊法院不公傳媒假新聞網絡巨頭控制言論自由咁都叫咩民主制度？

因為一邊係中國
一邊係美國囉
無聊問題

呢個真係駁唔到
美國d差佬係癲好多

其實612都係想阻議案，不過失敗咗
不過佢要問點解d人要衝不如反思下點解個垃圾會選舉制度專制獨裁，搞到d人要衝

美國佬都要檢討下啦，點解d人要衝國會，咪就係公信力弱，好多人信係做馬唔撚服眾囉，mail vote一日唔解決，遲早一樣又會發生

不過美國要對選民負責，我相信佢會自我修正囉，但支那狗獨裁係唔撚會修正ok?

呢個真
既然咁民主，仲衝擊D咩？
示威者就係覺得今次大選背叛咗民主所以衝擊
而美國警察打壓
真係睇唔出分別響邊

支共學人講人權真係搞笑
係we7講句屌雜總老母隨時命都無
係美國日日係國會前面用大聲公屌侵
應該屌到死都無人理

因為你係土匪

心繫美國

華大媽連咁L簡單嘅分別都唔L明，仲出來笑人!
香港示威者係因為原有嘅權利，自由，法治，一一比政府剝奪，破壞，所以先有行動。而美國衝入國會嗰班，純粹係不滿選舉結果同認為有選舉舞弊。但係美國本身已經有好多機制去監管，調查選舉舞弊，亦可以告上法庭去判斷是否真係有人作弊。

美國就人人有票投
中國就人人有功練

因為港共同中國唔係民選囉佢老母

為什麼支那國是共產獨裁國家??

下
你唔撚係真係信美國法院公道下話
DEEP STATE控制晒一切啦
示威者想衝入去有乜問題？

收皮啦！PR
封撚左你好耐！

拜登係撚民選
選舉舞弊啊

美國係咪民主國家啊，答我啦屌你老母

點解希特拉係魔頭，老毛卻是人民救星紅太陽?

為什麼支那國不可以接納別人的評批?

好簡單
因為香港人無槍囉

點解越支戰爭叫懲越戰爭，日支戰爭叫日本侵華

兩班都係民主鬥士

你收L皮啦！我唔信美國法院公道，唔通信中國同香港法院咩！
不推 + blocked

BLM 殺人打劫果D係咩

因為佢哋收咗中國錢😂

因為美國有民主體制，支那港共得獨裁管治

問得出都輸左啦傻閪

你收撚皮啦我地CCTOY屌尻美國法院屌左幾個月啊
你話唔信就唔信啊

要pin呢個啦

為什麼中國大貪官可以不斷禍國殃民卻又肚滿腸肥，但係壽西斯古、卡達菲、侯賽因就伏法?

因為人地立法機關由一人一票產生
完

五毛駁唔到

佢今次講得冇錯喎
闖美國會既係民主鬥士 同我地一樣

其實係肉酸，比人有位入

因為你哋係共產黨？

係民主國家，由侵sm court上訴唔到，trump又拎唔到好大的舞弊證據比大眾

選舉上訴機制都走完，所以燈咪正式上咗任做總統

我答到你

關你鬼事

冇理由
cctoy既post話我知係選舉舞弊+法院不公+傳媒控制

敗登粉，點睇賀錦麗仲未辭職參議員？

侵律師Lin Wood︰準備好充足食水、食糧、電筒同槍。

（大反擊開始！）特朗普：1月6日將公佈大量選舉欺詐證據

川普：假新聞不告訴你——我們在接近成功

川普勝選的憲法之路已經打開

連登有幾多人相信特朗普仲可以勝出大選

侵侵代表律師Lin Wood暗示美國將有大事發生

人地有得一人一票選總統

有人 同 冇人 喺議會大樓入面
有槍 同 冇槍
咁大分別都可以相提並論，我先不能理解

李伯盧被拉咁大件事冇人講!?!?!?

雖然我明知你troll 不過我認真答你

呢個唔係民主制度問題。係極端資本主義制度下嘅壟斷產品。極端資本主義同極端社會主義最終都係導向同一樣嘅野，就係極權。唯一唔同嘅就係行使權力嘅方法唔一樣，控制人民嘅手法亦都唔同，但民主唔係萬能藥

因為香港人支持民主

cc台話就係，有咁強大的力量的話
咁香港一早有民主體制啦

不過你想撚人我唔係唔明的

你老母閪叫春瑩
依家就係美國神聖嘅民主制度
比你班共賊滲透曬啊
睇下加洲同NYC呢啲藍到就快共產紅
不惜一戰都要撥亂反正，正本清源！

如果一個地方選舉舞弊法院不公傳媒假新聞網絡巨頭控制言論自由
你唔好理佢資本主義乜野都好
佢唔係民主國家
所以一係就美國已經屬於獨裁國家
一係就冇大規模選舉舞弊發生，所以傳媒亦唔算fake news，網絡巨頭都係做野預防fake news，法院公道所以唔會受理
不過證明左嘈尻足幾個月既cctoy係超級大柒頭咁解

建議中國俾香港人合法持械先

我忍足幾個月
你點都俾我鞭返一個禮拜再講啦

係呀係呀
美國入國會有鎗嗰D係極端分子
香港入立法會有鎗嗰D都係極端分子呀

點解人地係美國，你係中國？

為什麼情人做愛就是美
在街上突然和別人做愛就是強姦

唔知華大媽賣左LA棟樓味

原來美國先係做假大國

美國人幾時肯排華

其咁係好事
將中國呢種語調傳返美國

法院唔受理呢個正常，但美國傳媒加科網巨頭集合起上嚟既力量可以大過政府。記得有一單嘢係Trump喺電視直播speech，竟然有主持人因為覺得佢唔合理所以中斷直播，荒謬至極

就算我唔鍾意港共都好，即使有黃媒因為覺得林鄭講大話而私自cut直播，我都會覺得不必要

你講到科網巨頭要預防fake news，咁用一個在野黨既source 作為fact check工具去challenge 執政黨既言論，一樣唔夠公平。再加上科網巨頭既利益係in line with民主黨，你睇吓科網巨頭既donation 就略知一二，咁嘅情況點做fact check

你話美國唔係民主國家，如果你整個民主特質check list出嚟，只少美國有三權分立、選舉權、憲政主義、人權原則，所以我唔認同你。

反極權政府咪民主鬥士囉

反民主政府就唔係啦

講返主題
嚟次支那屌得幾應
對"盲"撐Trump的人嚟講
如果盲撐Trump即係美國已經無民主，事實上到好後期都有人講美國民主燈塔倒下
以佢地嚟講咁其實真係駁唔撚到支那屌美國雙重標準

事實上mail vote的確搞到連美國本土(3成幾)都好撚多人唔順個選舉，所以我唔係唔理解點解佢地會衝國會，所以我都好反感叫佢地暴徒，如果唔撚修正個制度公信力遲早會再發生

何況見到國會死人，Twitter班美國人係到講風諒話
真係好仆街，BLM死人就係死人，衝國會被警暴就係抵撚死
所以鬼佬普遍都唔係特別高質，一樣雙重標準

5毛

成班侵粉好撚垃圾

神又係佢鬼又係佢
呢種人只可以用武力溝通

咁你mailin搵到舞弊味？
班友比fake news洗腦無端端衝國會做乜野？點會同情呢啲on9

冇人想知

你地有民主
香港無民主
完

為什麼習大大改憲法，無任期限制咁順利？
而侵侵喺有涉嫌選舉不公下，仍被迫無法連任

等左成年，先有位入美國
真係唔知醜
又唔問下自己，共產黨過去幾年係香港做左幾多壞事

干涉美國內政

no，我係話美國係民主國家
因為講到尾我根本唔信有大規模作弊出現

如果你信既話
其實當選舉可以公然造假跟住法院當睇唔到
你再講乜三權分立選舉權有咩用？

講返頭一段個度，其實資本主義國家資本有政治影響力真係完全唔出奇
唔係邊得美國總統個個退休都出回憶錄同埋去D大公司講talk收幾千萬
國會所謂既「遊說團體」其實即係收著數團體呢個都半公開秘密

搵到就Trump就連任啦
因為我覺得係個制度公信力有問題導致
咁你民主體制就係要修正問題架啦

佢地會有質疑個選舉的動作唔係唔可以理解
咁人地政府要向當地人負責架啦

一野打成人地無腦，其實同盲屌一定有舞弊，一定DeepState有咩分別

香港人堅持

問撚埋啲弱智問題自認弱智都有

屠殺仲要感謝日本

其實呢個冇得修正
和平時代一長就會有呢D毛病發生
會有反權威反科學既傾向出現
例如美國唱左幾年既「疫苗有害論」(幾年前，同而家講緊既武肺疫苗無關)
俾醫學界駁撚到一仆一碌都冇用，D人就係唔信
social media時代佢係唔信既野，就算有幾多證據佢都係當fake news
今次選舉就好清楚
係呢個環境其實你咩制度都好難搞

個標題真係問得好好，可以好簡單答到

咁即係冇啦,冇咁你點可能可以要求改變選舉結果?
因為少少懷疑就暫停權力過渡,咁都得?
仲要d懷疑根本就似是而非,唔係事實

肯定係中國做架！！ 呢場國會示威由中國發動

啲解日本皇軍殺中国人就係大屠殺，中国人殺日本人就係抗日？

反美是工作 留美是生活

真係大撚獲，支那赢完一場又場

所以咪話美國佬要諗計修正個問題
小數人唔信當然唔洗理
問題係有調查指出美國3成人唔信個選舉結果
遲早會再出事

事實上之前民主黨自己都話要廢mail vote
咁其實mail vote個公信力有問題都唔係第一日的事啦

呢個問題好似中國人係蝗蟲一樣

美國連死人都有票投tim

支那又干涉別國內政！

係，我地一齊支持美國政府解散美國黑警

根本唔止香港

係
佢地係為咗所信嘅事
大選被竊而不妥協

如果因為咁打內戰亦係美國精神
親手用武器捍衛所信之事

Pin this

又要講多次

中共一貫技倆，最鍾意攞d似似哋既嘢去比，但細心諗，其實唔同

食屎啦華春瑩，如果香港立法會可以反映到民意使撚去衝擊？

關你撚事啊

請不要干涉別國內政

係中國 你一樣可以屌9美國總統
大家都有言論自由

有槍同冇咁槍分別

有民主體制班人去國會打咭？

睇哂啲回覆，冇人正面答到呢個問題，輸了

可以，但你會被歸類為精神病患者

民主已死

因為對象唔同呀

為什麼美國警察無正當理由下向平民開槍會受審判及坐監，香港的卻不會？

咁華春瑩屌得班美國佬啱la

講緊香港wow大佬 呢度屌得習近平即係咩？

香港激進示威者曾暴力衝擊香港立法會大樓，暴力破壞並襲擊警察，但香港警方保持高度克制和專業，沒有一個示威者死亡。而今天在美國國會發生的事情沒有在香港發生的事件暴力程度高，但卻有4人死亡。

“當年他們對香港用的什麼詞？現在他們又用的是什麼詞？”這名中國外交官反問道，現在美國的主流媒體眾口一詞譴責，稱之為“暴力事件”“暴徒”“極端分子” “恥辱”，當年他們形容香港又用的是什麼詞語？ “靚麗的風景線”，把他們美化成“民主鬥士”。

「美麗的風景線」的英文是「a beautiful sight to behold」，出處是2019年6月19日裴洛西在一個由《基督科學箴言報》（Christian Science Monitor）贊助的早餐會上的發言（在視頻約23分鐘出現）。當時記者提問香港問題，她回答「香港有200万人，相當於整個香港人口的四分一，上街反對引渡條例，場面震撼。這難道不是一道美麗的風景線嗎？」

「美麗的風景線」唔係形容衝入立法會事件

而家諗法
香港既自由真係自己斷送

上面問緊喺中國喎

唔該睇番標題對下題

因為香港人係爭取真正嘅民主，打破虛偽失效嘅立法會，要求當權者尊重民主精神
美國則在民主嘅大選之後，部份人不接受結果宜去破壞發洩，破壞民主精神。

Logic 有問題 將唔同嘅嘢類比

有好有壞啦，個個都屌得咪比d傳媒瘋狂用fake news洗腦抹黑，連tw都敢封特朗普ac， 換做中國早就捉馬雲去打靶啦

你話邊個選輸唔認數

又唔見華春瑩COMMENT下當年既天安門?

警察放人入去

五毛不敢回應

支那人有咩資格出聲

但愛侵力話闖美國國會既係爭取民主公義喎

咁你個國家無民主啲人民要爭取所以咪民主鬥士囉

On99,人地有槍，我地冇槍都唔對等

華春瑩有閪，恥爽有鳩，都得一樣。小佢老母

點解美國可以點票，可以有咁多不同意見的？

中國呢？又話十四億人點解得堆又緊又爽出來吠來吠去都係同一個tone?

民主但選舉造馬，死人投票，簽名一樣，越嚟越似人大選舉

以前係
依家

唔好干預人家D事呀!!!!干預人地國家內政!!!（屌佢大陸都串得人多，係時候屌番佢）

因為香港冇民主囉

到底美國呢次選舉民唔民主架

認真答你
因為德國輸咗中國贏咗
歷史由勝利者書寫

多謝

五毛風向頭目發現

點解我隔離屋個男人扑佢老婆叫恩愛...我扑佢老婆叫強姦??

真

乜9?

新的立姦 除左同音仲有咩意思

說好的“不應該干預別國內政”呢？

搞人國家內鬥

我自己撐侵，都因為呢單野比人屈過毛

人地有槍權，選舉權，唔該等將來强國人有是但一個權先去評論人地。

如果真係發生假票事件 又點民主法？

美國果邊搜到有槍
香港呢邊搜到有雷射筆

完

中國網友酸美國會騷亂猶如香港 外媒打臉：成因動機截然不同

2021/01/07 20:47

〔即時新聞／綜合報導〕美國國會6日進行認證總統大選結果的程序，大批川普支持者湧入華府示威，有部分激進川粉衝進國會引發暴亂，此事引發中國網友嘲諷，甚至拿此事類比前年香港立法會遭佔領，但外媒打臉指出，這兩起事情的成因和動機截然不同。

《法新社》報導，中國官媒小報《環球時報》週四在推特上傳多張美國會騷亂對比前年7月香港示威者佔領立法會大樓的照片，發文諷刺美國眾議院議長裴洛西（Nancy Pelosi），是否會用當時形容香港的「美麗的風景線」一詞來描述週三的情況。中國共青團也在官方微博貼出一系列美國會暴力示威照片，配上「美國國會，最美的風景線實景」的圖說，同樣諷刺裴洛西前年發聲支持香港抗爭的言論。

中國外交部發言人則批評美國媒體和一些人對美國和香港立法機關所發生的事件持雙重標準，出現截然不同反應和用詞。中國網友也在微博上高度關注川粉闖入國會一事，留言批評歐洲國家領導人譴責華府騷亂卻支持香港抗爭，還有人指稱台灣和香港媒體針對香港和美國的報導有雙標。

但《法新社》指出，儘管舉動相似，但在香港及美國發生立法機關風暴，2者成因和動機「截然不同」。香港示威者闖入立法會是為要求全面民主，並阻擋一項飽受批評的法案，該法案是由非經選舉產生的領導層所推出。

報導指出，在半自治的香港，公民並未享有充分的民主權利，這是當地多年來抗議活動的成因。北京透過鎮壓來處理2019年的動盪，並推行更嚴厲的國家安全法，藉此逮捕數十名批評者和異議人士。

與之相反，強行闖入美國國會大廈的人，是試圖推翻已被宣布是自由公正的總統大選所產生的結果。美國總統當選人拜登已譴責暴亂分子破壞民主制度。

春姐講得啱喎
民主國家唔會腐化？

簡單回答：政權唔同。

華春瑩：為什麼闖美國會的是極端分子，闖港立法會的是民主鬥士？